[毅進畢業]《人民日報》：港警福利引人豔羨 收入豐厚

示威者曾健超傘運時因向警員撥水被捕，但七警當時未有押解對方上警車，而是將雙手被索起的曾健超，搬至暗角圍毆，在庭上堅拒認傷人罪，被判入獄2年。中共喉舌《人民日報》昨再為「七犯」護航，指他們「辛苦執勤、每天平均工作15小時、承受巨大壓力……卻遭重判入獄」，並以3,000字報道唱好港警，當中提到他們人工高、福利好，「雖然工作辛苦，經常受點委屈」，但福利「也著實引人豔羨」，又訪問年輕警隊中人，指「相比於香港那些『社會主流』行業，可能只有當員警，會同時帶來豐厚收入和人生價值吧」。

《人民日報》以〈壓力大 待遇好 狀態佳 香港員警「精氣神」哪裡來〉為題撰文，開首即讚揚港警近年以「柔性」手法，鎮壓佔中、旺角暴亂等，比西方國家仁慈，「贏得廣泛尊重和讚譽」，但七警案判決卻「震驚了香港社會」，令人想不通。

控方雖堅稱曾健超向警潑有味液體，並指有受襲警員懷疑是尿，不過裁判官判刑時，則指曾健超向警潑水，未有接納控方說法，然而《人民日報》仍不點名指曾健超「用尿液淋潑員警，被法庭輕判」，反指「辛苦執勤、每天平均工作15小時、承受巨大壓力的警員（七警），卻遭重判入獄」。

警察協會早前發動3.3萬人「集會」撐七警，其間有速龍隊員上台高呼「X你老母」，更自比二戰中被納粹德軍迫害的猶太人，獲全場和應叫好，與《公安條例》所指的集會無異。警方雖堅稱「大會」僅討論「專業及業務」議題，並非集會，協會亦否認是集會，不過《人民日報》卻稱當晚香港有「3.8萬人集會，要為員警討回公道」，又指港警的「專業精神，又使他們在抗爭時謹守分寸、適可而止」。

話鋒一轉，報道開始讚揚港警如何專業，坦言港警「管理嚴、要求高、壓力大」，例如執勤時不能辦私事；拔槍開槍有嚴格規定；不鼓勵吸煙喝酒、卡拉OK和不良活動；即使市民態度惡劣，港警都很克制，大多面不改色，彬彬有禮應對。文中又形容港人對警隊的印象，「除了嚴，還有柔」，稱有內地人在港生活一段時間後，也認為港警「不可怕，不會隨便訓人」。